\section{Implementierungsphase - Überblick}

\begin{frame}{Die Implementierungsphase}
    Mit dem Ende des Entwurfs ist es an der Zeit die \kgreen{Theorie in die Praxis} umzusetzen.
    Wir tun dies in der  Implementierungsphase. Das Ziel dieser Phase ist ein funktionsfähiges
    Programm. Außerdem entstehen in der Implementierung oft schon \kgreen{erste Unit-Tests}.

    Die Schwierigkeit in dieser Phase liegt darin, den Entwurf
    möglichst sauber und fehlerfrei in Quelltext zu übertragen.

    \begin{figure}[H]
        \begin{tikzpicture}[>=stealth,
                node distance = 1mm and -14mm,
                start chain = A going below right,
                every node/.style = {draw, text width=29mm, minimum height=6mm, align=center,
                        inner sep=1mm, fill=KITgreen,  on chain=A, rounded corners=.55mm},
            ]
            \node {Planung}; % A-1
            \node {Definition};
            \node {Entwurf};
            \node {Implementierung};
            \node {Testen};
            \node {Abnahme};
            % A-6
            \foreach \i [count=\j] in {2,...,6}
                {
                    \draw[->, thick] (A-\j) -| (A-\i);
                }
        \end{tikzpicture}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Aspekte der Implementierung}
    Es gibt vor der Implementierung einige grundlegende Entscheidungen zu treffen:
    \begin{itemize}
        \item Wähle eine Programmierparadigma: Prozedural, OO, Funktional, Logik, uvm.
        \item Einigt euch auf eine Versionverwaltung (Siehe Tutorium 1).
        \item Einigt euch auf einige grundlegende Programmierrichtlinien.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Abbildung UML $\Rightarrow$ Code}
    In SWT beschränken wir uns im Normalfall auf die Abbildung von UML auf Code in
    einer \kgreen{OO-Sprache}. Hierfür gibt es einige Prinzipien:
    \begin{itemize}
        \item Klassen im Diagramm werden auf Klassen in der Sprache abgebildet.
        \item Bei \kgreen{Assoziationen} wird es komplexer:
              \begin{itemize}
                  \item[1:1] Hier entspricht eine Relation einer Instanzvariablen der relatierten
                        Klasse.
                  \item[1:N] Hier verfährt man wie oben, setzt jedoch mengenwertige Attribute.
                  \item[M:N] Hier hat man auf beiden Seiten der Relation mengenwertige
                        Attribute.
              \end{itemize}
        \item Bei den Assoziationen sollte man darauf achten, bei bidirektionalen
              Assoziationen die \kgreen{Konsistenz} nicht zu verletzen. Also insbesondere bei M:N-Assoziationen die zwingend
              bidirektional sind.
        \item Für qualifizierte Assoziationen benötigt man im Normalfall eine \texttt{get}-Methode
              die mit dem Qualifizierer arbeiten kann.
        \item Assoziationsklassen müssen je nach den Systemgegebenheiten implmementiert werden. Oft stellen sie auch noch
              die Gültigkeit verschiedener Invarianten sicher.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufgaben}
    \begin{task}{Wie modelliere ich was?}
        Gebt für jeden der folgenden Fälle an, wie ihr das UML-Konstrukt in Java-Code
        überführen würdet:
        \begin{enumerate}
            \item Eine unidirektionale 1:N-Assoziation zwischen den Klassen \enquote{A}
                    und \enquote{B} von A zu B
            \item Die Klasse \texttt{Example} mit den Methoden \texttt{meth1}, \texttt{meth2}
                    und dem Attribut \texttt{attri1}
            \item Eine bidirektionale Assoziation zwischen den Klassen \enquote{C}
                    und \enquote{D}. Was sollte hierbei beachtet werden?
        \end{enumerate}
    \end{task}
\end{frame}
